張達明：若警員無先知會疑犯其身份便拘捕 疑犯可採用合理武力拒捕

還記得當年我擔任監警會委員時，要處理李克強副總理訪港期間引發一連串投訴，其中一項投訴是要員保護組（簡稱G4)的警務人員在麗港城行使警權抬走投訴人時並沒有先出示委任證，當時警務處長亦同意所有警務人員（包括要員保護組）都必須遵守有關「警察通例」的規定。（見當年的特別報告說第2.13.11段：

另外，為要貫徹法律面前人人平等的重要法治觀念，警隊明文規定的常規處理，就是若果有表面資料或證據顯示，有警務人員可能涉及違法的行為（例如毆打被拘捕的人士或妨礙司法公正），根據監警會條例處理的投訴便會暫停，而轉為由與被投訴人沒利益相連的警務人員以刑事調查方法處理。換句話說，若市民報案指稱有人（無論是否警務人員）犯上刑事罪行，只要能提供足夠的基本證據，警方便應進行刑事調查，並非以投訴調查來處理。

普通法亦清楚規定，即使警務人員有合理理由進行拘捕疑犯，除非當時的實際環境並不可行，否則警務人員都必須先表露警務人員身份，知會該疑犯會拘捕他，並清楚講出懷疑他犯了什麼罪行，以讓該疑犯有機會提供解釋以釋除警務人員當初的懷疑，才決定是否應行使拘捕權。若果警務人員沒有按照這法律規定先知會疑犯便採取拘捕行動，即使本身他有合理理由進行拘捕，該拘捕亦會變得不合法，有關疑犯亦可以採用合理武力抗拒拘捕。

我希望傳媒能夠在今天四時的記者招待會，代我問一問，是否現在是非常時期，所以警隊再不需要遵守有關的法律規定？

推

推到記者見到!

PISHHHHHHHHHHH

push

關於有垃圾扮示威者 琴晚諗到一個方法

被狗禁低左之後 就大叫 自己人自己人 之後拿褲袋準備好既武器/煙霧/粉/總之就係爭取到時間既野

琴日D垃圾都係做這個方法認自己人 當然下次佢地有機會轉其他方法

溫提: 勿忘14年既教訓 唔好亂捉鬼

Push

上次激光炮已經係咁
無啦啦幾條友捉住你，走緊係正常
竟然喺記者會話佢逃跑先拉

程序公義
比你拉到都告唔入

唔好痴線啦....佢現得身已經3個㩒1個，仲點可以拒捕到呀....

721。811
記者一定要問

一見到手足畀人撳底10個人一人一拳救人即走啦

Push！

而家佢地乜都話"實際環境並不可行"或者"呢個要求唔合理"

佢一定話係非常時期

如果唔係做咩要出SDU做鬼
邊夠佢打

推！

佢地鏡頭無認過係警察，到時可以話係市民幫手制服再由警察拘捕

做定文宣

721 811

現實係唔夠打，拒唔到

告唔入又點
已經俾佢打到爆晒光

偽裝成對方人員，被捕後即場槍決！

無委任證者！立即處決！

721

好多人發災難財呃錢，幫手呼籲大家小心。

【黑色眾籌黨警告】

推俾記者睇

警犬係成個司法最前線
冇佢就冇之後個堆
可以話司法已崩壞
可惜既係99%香港人仲未意識到

一腳伸落去，洗同佢客氣咩
佢死咗政府大把位呀

非法拘捕，違反人權

警察就是法律

推俾記者見到

pish

最串果個咪話做緊野唔洗show委任證
唔係狗證唔通屋企樓下保安證？

警察做埋法律團隊 以後唔駛搵咩清洪啦

721元朗恐襲第23日
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge
無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6.太古近距離開槍平射示威者

禍必及妻兒

黑警係行政 司法只有法院同法官

講咁多都晒氣，佢地唔會理正常法律了

中高層都應該記得呢啲通例，低學歷班員佐就未必

班賤人恃住有強力包庇，唔需要揸正嚟做，你傳媒問又充耳不聞，有恃無恐

一日比一日明目張膽，wfc市民點睇，十問九唔知，查實呢啲咁嘅記者會仲去嚟做乜？等佢哋單機，或者自已拍片俾紅底傳媒播咪算鳩數

冇辦法 單對單或暫一對二都好難拒捕到 班狗飛虎隊黎 仲要有棍

依家個個都無委任證架啦
就算拒捕都合理
咪一樣照俾人告得入
法律公義？笑撚死人咩

721 811
推比記者睇 宣傳出去

而家啲狗有瘋狗症架喎

要好似琴日尖沙咀位手足咁瀟灑！一野打走隻狗

佢地冇出示委任證既, 其他手足一齊沖去救人啦

講左好多次呀
係報案
唔係投訴呀

乜鳩行政
係執法機構

記者！！！

以為張曉明

搜證拉人都係警犬做,你想分開佢?

執法咪行政機關三司十三局一部分囉 你有冇讀過常識

睇錯張曉明

裁判法院判係輸梗咁滯
有錢上訴，去到更高級別法院，更講求法理，或者仲有生機
可惜，好多被捕人士都未必有足夠資源同支援咁慢慢打上去

幾時都話 d狗真係唔用腦
自己玩自己 一代不如一代

上到去都唔一定贏
仲要律政司用公帑
大把銀紙燒同你慢慢玩
根本個制度佢玩哂

咪傻， 而家真假都唔好比佢拉

721811

尋晚好似係剩好少示威者先至出手

612 721 728 805 811

721
811

張達明有良知

警察：pprb會答你

推爆你

咁就得啦

尋日幾件比”自己友”撳低都唔幫手

根本一睇班友個個大大隻
大隻佬一定要小心
就算真係自己友都要 最多對唔住
大家安全

全民換美金現鈔 請轉發
721 811

Push!

法律都制裁唔到

頭先睇now新聞有條片係義士係兩隻狗㩒低，其他人係隔離跑，都成半分鐘有多得兩個手足試下救人，睇到好心up
大家可以係走個陣睇清楚環境先，明明好多時你停低幾秒一齊救就救到多位手足

Pushhh

推比記者

反擊直接簡單 咁撚多人一齊打佢老母變狗餅

612 712 811

推到記者見到

雖然而家無枉管
不過照推

ㄧ定要推

尋晚直播荃灣搜車
有個白衫女仔不斷要求委任證
班狗話要求唔合理 唔需要出示
但搜身搜車喎 出示證件都唔合理要求？希望記者會都問到

緊急呼籲 緊急呼籲 緊急呼籲

😤明早全城黑衣 止黑抗暴😤

真的，我們真的要憤怒了!
今晚，我們看到一幕又一幕令人憤怒的畫面。 黑警射盲示威者眼睛、插贓嫁禍、行刑式亂槍掃射。。。。 我們還可以對這些黑警的行為「坐著不管」？

如果可以，明天請你穿黑衣上班！讓我們一起對黑警說不！

全城悲憤！黑衣抗暴！

一群悲痛莫名的市民

叫黑社會去嘆冷氣，等「警察」出手

將竹支放入示威者背包，插贓嫁禍

一米距離行刑式開槍掃射示威者

推示威者落電梯

假扮示威者，煽動生事

室內放催淚毒氣（指引寫明不可室內施放）

push
btw
其實黑警唔跟例做嘢，會晤會反而容易打官事

光復香港時代革命
五大訴求缺一不可

PUSH

［文宣炸彈整合］ 8.11警察黑暗醜惡系列

人人都係文宣組！文宣圖集中post

[文宣]長輩文宣圖任攞任屌唔嬲

!

Pish

誤中就可以被體諒 識做啦

痰耀宗好樣衰

到時話你襲警

唔須要再講任何解釋，已進入戰爭狀態，要刺客隊。

勇武唔好再出黎遊行，全部自組搵仔

以500隻狗為短期目標

例子:何母山墳

其他機場文宣，記者會屌狗，大遊行，和理非會負責

即係直接承認打市民嘅黑社會白衣人係警察

黑犬大可話「當時環境唔方便出示委任證」，點拆好

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我參與全港三罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#解散警隊
#抵制一切紅媒相關商業活動

推呀！推到記者見到！

811

push for journalist

達明一派

可惜香港人潔癖太重

push push push push

屌喇 講句野都話襲警啊
你估真係克警咩

同以前啲警察差二百幾皮啊以家都警察
走狗嚟嫁全部都

收到

推推推

推到啲記者見到!!!

下次要用武力拒捕！

推呀

推啦屌

我無野講

推，俾人打緊係要還手啊，你唔show證我撚知你係差佬

推爆佢!

721 811

[大伏?] 北角 戲本 道具 塞木林

推!!!!!

721 811
[大伏?] 北角 戲本 道具 塞木林

依家黑狗仲理法例？

對警犬嚟講 今時今日啲通例法例仲有用？
佢哋畜牲嚟 識撚睇字咩

警察通例一早變左歷史文件

「該拘捕亦會變得不合法」
其實佢地已經唔care
只求拉你返去拘留玩殘你
根本起唔起到訴係另一回事